\section{Wyniki}
\subsection{Program dla wariantu A}
\begin{figure}[H]
\begin{minted}{matlab}
% m, a, b  % stan rownowagi atmosfery
% U        % srednia predkosc wiatru [m/s]
% sim_fun  % E_g/(pi*U* sigma_z* sigma_y) dla substancji gazowych
% sim_fun  % E_p/(2*pi*U* sigma_z* sigma_y) dla pyłów zawieszonych
function S = sim(m, a, b, U, sim_fun)
  % efektywna wysokosc emitora
  H = 10; 
  %E = BxW
  % zuzycie paliwa 5,2 kg na godzine
  B = 5.2e6/3600;
  % wskaznik emisji pylu * 8% popiolu
  W_pyl = 1500*8;
  W_benzopiren = 14;
  % maksymalna emisja pylu zawieszonego [mg/s] 
  E_p =  B * W_pyl;
  % maksymalna emisja substancji gazowej [mg/s]
  E_g =  B * W_benzopiren;
  % srednia wartosc wspolczynnika aerodynamicznej szorstkosci terenu 
  z_0 = 0.02;
  % wspolczynnik poziomej dyfuzji atmosferycznej
  A = 0.088 * ( 6.0 * ( m^(-0.3) ) + 1.0 - log(H/z_0));
  % wspolczynnik pionowej dyfuzji atmosferycznej
  B = (0.38*m^(1.3))* (8.7 - log(H/z_0)) ;
  % rozmiar dla osi X macierzy, 
  % jeden element macierzy ma fizyczny rozmiar square_size
  size_x = 45;
  % rozmiar dla osi Y macierzy
  size_y = 45;
  wind_angle = 22.5 + 90; % [stopnie]
  % os X ma reprezentowac kierunek wiatru stad zamiast isc w prawo, 
  % idzie w NNE, stad taki obrot 
  % fizyczny rozmiar pojedynczego bloczka w macierzy [m]
  square_size = 5;
  % Zmiana 25m bloczek * 9 el ze wzgledu na wiecej informacji w
  % histogramie
  komin_pos = [size_x; 1]; % pozycja komina na macierzy
  %S = %ug/m3 stezenie substancji w powietrzu
  S = zeros(size_x, size_y);
\end{minted}
\label{lst:matlab}
\caption{Pseudokod źródłowy w skrypcie MATLAB}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\begin{minted}{matlab}
  for y_iter = 1:size_y
    for x_iter = 1:size_x
      % Traktowanie komin_pos jako punkt (0,0)
      relative_pos = [x_iter; y_iter] - komin_pos;
      
      % Negacja wartosci y 
      % ^- w macierzy y rosnie odwrotnie jak w ukladzie wspolrzednych
      relative_pos(2) = -relative_pos(2); 
                        
      % wektor odleglosci w fizycznych jednostkach
      relative_pos = relative_pos * square_size;
      
      % obrocenie ukladu wspolrzednych tak, ze os X stanowi kierunek wiatru
      relative_pos_rotated_to_wind = [
        cosd(wind_angle) -sind(wind_angle); 
        sind(wind_angle) cosd(wind_angle)
      ]*relative_pos;
      
      % x = skladowa odleglosci emitora od punktu dla ktorego dokonuje 
      % sie obliczen - rownolegla do kierunku wiatru
      x = relative_pos_rotated_to_wind(1);
      % y = skladowa odleglosci emitora od punktu dla ktorego dokonuje 
      % sie obliczen - prostopadla do kierunku wiatru
      y = relative_pos_rotated_to_wind(2);
      if(x <= 0) % jesli liczymy pod wiatr za emiterem lub w miejscu kominow 
                 % to wymuszamy zero
                 % poniewaz algorytm generuje liczby zespolone przez
                 % x < 0 && (a < 1 || b < 1)
        S(x_iter, y_iter) = 0;
      else
        sigma_y = A*(x^a); 
        sigma_z = B*(x^b);
        S(x_iter, y_iter) = sim_fun(E_g, E_p, pi, U, sigma_z, sigma_y) * ...
                  exp(-(y^2)/(2*sigma_y^2)) * ...
                  exp(-(H^2)/(2*sigma_z^2)) * 1000;
      end
    end
  end
end
\end{minted}
\label{lst:matlab}
\caption{Pseudokod źródłowy w skrypcie MATLAB -- kontynuacja}
\end{figure}

Powyższa funkcja stanowi fundament wszelkich wykonywanych obliczeń. Równania
opisywane w rozporządzeniu zakładają układ odniesienia w którym oś X jest
tożsama z kierunkiem i zwrotem wiatru. Aby zapewnić takie warunki konieczne do
przeprowadzenia rachunków, należy zastosować odpowiednie przekształcenia.\\

W tym celu wykorzystana została macierz obrotu zaaplikowana na wektor położenia
analizowanego aktualnie punktu. Translacja nie jest konieczna, ponieważ równania
wychodzą od komina jako pozycji $(0, 0)$.

\subsection{Wyniki}
Wyniki zostały opracowane odpowiednio dla wszystkich wyróżnionych stanów
równowagi atmosfery.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../stany.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wyróżnione stany równowagi atmosfery}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../stany_params.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wyróżnione stany równowagi atmosfery -- parametryzacja}
\end{figure}

Dla wszystkich analizowanych stanów założono odpowiednio najwyższe akceptowane
prędkości wiatru.

\subsubsection{Substance gazowe}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/gaz-1-0.08-0.888-1.284-3}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 1 z $U = 3 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/gaz-2-0.143-0.865-1.108-5}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 2 z $U = 5 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/gaz-3-0.196-0.845-0.978-8}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 3 z $U = 8 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/gaz-4-0.27-0.818-0.822-11}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 4 z $U = 11 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/gaz-5-0.363-0.784-0.66-5}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 5 z $U = 5 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/gaz-6-0.44-0.756-0.551-4}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 6 z $U = 4 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}

\subsubsection{Pyły zawieszone}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/pyl-1-0.08-0.888-1.284-3}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 1 z $U = 3 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/pyl-2-0.143-0.865-1.108-5}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 2 z $U = 5 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/pyl-3-0.196-0.845-0.978-8}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 3 z $U = 8 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/pyl-4-0.27-0.818-0.822-11}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 4 z $U = 11 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/pyl-5-0.363-0.784-0.66-5}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 5 z $U = 5 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/pyl-6-0.44-0.756-0.551-4}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Wykres 3D dla stanu równowagi nr 6 z $U = 4 \cfrac{m}{s}$}
\end{figure}

\section{Wnioski}
Z wykresów można jasno zauważyć, że im bardziej chwiejna jest atmosfera
(mniejszy numer) tym mniej od komina oddala się chmura zanieczyszczeń, a
prędkość wiatru nabiera na znaczeniu. Na poprawność wskazuje poprawne odchylenie
smugi substancji mierzonej względem osi.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{{../code/angle225}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Odchylenie dla kąta 22.5 stopnia}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{{../code/angle45}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Odchylenie dla kąta 45 stopni}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{{../code/angle675}.png}
  \label{pic:a}
  \caption{Odchylenie dla kąta 67.5 stopnia}
\end{figure}